有冇人諗緊下年去台灣讀degree/master 再留低做野移民？

廿六歲過去再讀多個專科degree落地搵工做野
好唔想留係香港呢個集中營
有冇人有同樣諗法？

台灣degree係咪真係用中文教

可能武統左

讀緊asso year1 都有諗用去唔去台灣讀degree
因為見到我啲中同喺台灣讀得好開心
加上香港長遠都不宜居住
但係我又唔想白費咗讀asso既努力

不了，台灣成個國家都窮，寧願去英國/澳洲好過

去旅行就覺得正的，消費低過香港，洗香港少少人工就可以係台灣做闊佬咁，唔洗睇價錢。但要係台灣搵錢台灣洗，就唔好啦。享受低人工低消費水平就OK，自己做人地的廉價勞工就唔好啦，浪費人生最寶貴的時間。同樣賣時間，寧願賣個好價錢。有筆錢之後，過台灣退休就可以考慮下，不過要小心交通

台灣D交通太危險，無論係馬路行人路泊車位的設計(基本上係無行人路，迫你行馬路俾車撞)、揸車D人的質素都唔掂，亂咁來，同印度泰國差無幾，仲衰過大陸。

上面日本，下面台灣。
我就唔想自己D小朋友同老人家係咁的地方生活。日日都拿條命較飛

冇負擔咪去

我諗每個地方都有好同唔好
錢銀我自己唔覺係太大問題
夠用就ok

非本地人去台灣搵嘢做有啲難度
除非你係鬼佬教英文
通常台灣人都唔係好想幫人整工作簽證

所以如果去讀都係讀啲專科

問過要讀僑先班，廿幾歲人同班十八九一起著僑先班戇鳩制服

應該唔係
起碼我上網睇佢哋啲功課同exam係英
除非教用中答用英咁反智啦

冇年長生system 嘅咩

中答用英好出奇咩
其實用中文讀有咩問題

仲有一樣野要諗
你想移民台灣而你係男人既
你係要服兵役

咁呢樣野係對果個地方嘅義務黎嘅

不了，連我D台灣朋友都日日係FB罵台灣交通差，罵足咁多年都無進步
同埋佢地都話想出國，少子化+老齡化+低人工 夾到佢地好辛苦
夠用就夠用但月月清儲唔到錢，後生仔好無安全感
有能力的都儘量出國讀書做intern，搏將來留其他國家做野先考慮返台灣
佢地叫去大陸做""西進""，過新加坡越南印尼就""南向""，外派去呢D地方人工高過留台灣好多，有起碼2-3萬港紙，多留係台灣成1倍。
如果去到日本美國就更加唔洗講，佢地操N1、GRE/GMAT/多益/IELTS/TOFEL的補習班成行成市

推一推

有，讀大師，不過唔係台，係5眼其中一隻

見台灣升學個網話個gpa夠高可以asso yr1過到去下年台灣讀yr2 好似係

用中文讀有咩問題
所以台灣人英文水平咁差囉

問題係gpa 夠高不如入八大

你自己夠講香港不宜長居去台灣讀不嬲都係為咗移民

嚟緊會報哂台灣同香港既non jupas
收到offer再作打算

中教英書